\ClearForPaper
\part{Ouverture}

    \epigraph{Ainsi, la \guill{chose à transmettre} n'était que
      poussière de sable et le livre, poussière de vocables. / Tout est à
    réécrire. / \emph{Naissance de l'\hospitalite{}.}}
    {\cite[96]{jabes_livre_hospitalite_1991}}
Même si je suis consciente de n'avoir rien d'autre qu'une «~poussière de
vocables~» pour transmettre une «~poussière de sable~», et même, je
dirais, justement pour cela, je souhaite prendre le temps d'exposer au
lecteur les thématiques et les notions principales qui
nous occuperons dans ce manuscrit.

\ClearForPaper
\chapter{Institutions du droit d'asile}
\notion{Droit d'asile}

\section{L'accueil de l'étranger, entre \textit{hospitalité} et \textit{hostilité} politique}\label{hospitalite_hostilite}
\notion{Hospitalité}
\notion{Hostilité}

\begin{quote}
«~Il faut se mettre dans l'esprit que les contrats
faits avec eux ont une sainteté particulière, car toutes les fautes
commises par les \emph{xénoi} et contre eux ont, plus que celles qui se
commettent entre citoyens, une dépendance étroite avec un dieu vengeur.
Isolé qu'il est, en effet, sans compagnons ni parents, l'étranger
inspire plus de pitié aux hommes et aux
dieux~» \parencite*{Platon_lois}.\footnote{Pendant l'époque classique, le traitement politique de l'étranger change. Dans l'imaginaire collectif, on établit une relation étroite entre l'étranger et les dieux (\emph{Zeus Xénios, Athéna Xénia}\ldots{}). Suivant l'exemple d'Athènes, les \textit{póleis} commencent à favoriser les échanges et à constituer un «~réseau~» de cités alliées.}
\end{quote}

\url{https://ofpra.gouv.fr/fr/histoire-archives/histoire-de-l-asile}

\section{Synthèse du Chapitre}

Allo allo

\ClearForPaper
\chapter{Origines d'une recherche}

\section{Parcours}

J'ai commencé ma thèse en octobre 2017, ayant complété ma formation pour
devenir psychologue clinicienne à peine un mois plus tôt.
